[長文] 香港人如今最需要的是勇氣和決心

談黎智英與周庭被捕：
香港人如今最需要的是勇氣和決心

黎智英與周庭被抓之後，香港民眾紛紛搶購《蘋果日報》，以示「絕不屈服、抗爭到底」。雖然很快他們就獲得了保釋，但是所有人都知道，香港的言論自由、集會自由早已名存實亡。從今以後，無論放棄或抵抗，所有香港人都將不得不面對中共的紅色恐怖。恐慌、失望、傷心、憤怒和迷茫的情緒，也都將在每一個香港人的心頭不斷加重：小小的香港如何能抵擋龐大的中國？香港如何才能獲取世界更多的關注和幫助？然而，如果我們能深入剖析形勢，就不難發現，其實相比於世界的關注和幫助，香港人現在最急需的，其實是自身的勇氣和決心。

中共對黎智英和周庭的抓捕，顯然並不是單純的執法行動，而是非常明確的「政治恐嚇」行動。其真實目的，就是希望通過恐怖行動，製造「寒蟬效應」（指人民因為害怕「以言入罪」而不敢發表言論，如同蟬在寒冷天氣中噤聲一樣）。我們要知道，中共眼裡從來都沒有什麼法律，它唯一能真正理解的語言從來就只有「暴力」。假如它現在真有能力直接出兵鎮壓香港的話，它早就毫不猶豫地這樣做了。它之所以會採取現在的「政治恐嚇」行動，最主要還是因為眼下中共仍沒有足夠力量可以直接掌控香港。真實力量不足，才會希望通過這樣的恐嚇行動，警告香港的民眾不要輕舉妄動，從而為自己在集結足夠力量之前爭取更多的準備時間。

中共真實力量的不足，其實最直接反映在它「故意推遲立法會選舉」一事上。它之所以會選擇故意推遲，就是因為立法會的初選結果已經清楚表明，立法會選舉極有可能讓中共以慘敗收場。一旦慘敗，香港局勢就會徹底失控，並將給中共帶來前所未有的執政壓力和政治危機。而這種空前的壓力，將會完全超出港區政府和中共當局目前的承受能力。

我們在《即使明天不會更好》一書中，已經詳細解釋了為什麼香港抗爭者已經逼出了中共維穩力量的極限，以及為什麼中共在香港已無退路（參見作者之前的文章：中共在香港沒有退路、坦克終將衝上香港街頭）。而武漢病毒的爆發，美國及世界的制裁，以及與印度的軍事衝突，都讓原本就實力不足的中共，在「機動兵力」方面更加捉襟見肘。這也是為什麼它最近幾乎每個月都會在中國國內發佈新的征兵命令，以及對糧食等物資實施戰爭式管控。所以從客觀實力來講，中共現在對香港的控制能力實際上是更弱了，而不是更強了。

與此同時，我們也不要忘記，長達一年的高壓行動也早已讓香港警察感到疲憊和苦不堪言。香港的炎熱天氣和街頭鏖戰，不僅長期考驗著街頭的抗爭者，也同樣煎熬著這些士氣低落又無可奈何的香港警察。面對病毒流行，他們當然也同樣感到擔憂和害怕。而相比於抗爭者，更加讓他們感到討厭的，其實是「自己什麼也不幹，只懂得吃喝玩樂，卻總是命令他們上前線」的中共指揮官。所以，香港警察、港區政府和改革開放派幹部（習在中共內部的敵對派系，以江澤民為代表）對習近平的敵視和不滿，也同樣在與日俱增。

而在習近平看來，所謂的港獨分子大多都是一些沒錢沒勢的年輕學生或失業者。這些人並沒有能力直接威脅到自己的統治。而真正有能力讓自己下台的，恰恰就是以港區政府和改革開放派幹部（習在中共內部的敵對派系）為代表的「反習勢力」。只要這些人仍然擋在自己面前，香港的抗爭運動就永遠不可能真正平息。（詳細論述參見：中共在香港沒有退路、坦克終將衝上香港街頭）

如今，習近平因為自身硬實力不足，正忙於進一步掌控中共的警察及特務機關（在過去五年，他已經初步完成對軍隊的接管）。一旦掌控了所有暴力機關，他就會對港區政府和改革開放派幹部（習在中共黨內的敵對派系，以江澤民為代表）進行全面清洗和改造。面對習近平的不斷打壓，以港區政府及改革開放派幹部為代表的「反習勢力」由於自身「一盤散沙」、「誰也不相信誰」的特性，幾乎並未做出任何實質性的直接回擊，而他們的勢力卻在一步步地被習近平削弱。
與此同時，由於武漢病毒及中共直接干預美國大選等原因，無論香港立法會選舉是否延遲，美國對中國和香港的制裁措施都會在九月份陸續開始。而無論是川普還是拜登當選下一任美國總統，他們都會在大選結束之後對中國和香港展開更加嚴厲的制裁。美國的國務卿蓬佩奧也已經多次公開表示：未來美國將聯合全世界所有的正義力量積極對抗中共的邪惡暴行，並謀求中國的真正改變。

所以，對抗爭者來說，現在不是唉聲歎氣的時候。而應果斷抓住機會，利用好眼前中共內鬥的混亂期，果斷壯大自己，用實際行動向世界表態：香港抗爭者絕不屈服於邪惡，不惜一切代價也要與全世界的正義力量站在一起抗擊邪惡，就像印度現在所做的那樣。為了對抗中共的暴行，印度人民已經付出了士兵的鮮血和巨大的經濟損失，並對中共的邪惡、蠻橫做出了最直接的回擊。特別是它最近在中印邊境的增兵行為，直接吸引了中國大約三分之一的機動兵力，實際上這也大大減輕了香港抗爭者的壓力。迄今為止，印度作出的所有回擊都已經得到美國及其盟國的明確肯定和堅決支持。

面對中國，很多香港人也許會覺得，小小的香港，怎麼抵擋得了龐大的中國呢？但是，香港與中國的實力差距，其實並不像很多人想像得那樣懸殊。因為香港雖小，但是中國超過一半的對外貿易都要依靠香港完成。中國改革開放帶來的大部分財富也掌握在中共的改革開放幹部和香港的上層人士手裡。如果掌握巨量資源的香港權貴階層也像抗爭者一樣，對習近平的野蠻行徑進行直接回擊的話，那麼香港絕不會落到今天的下場。而如果他們始終沒有善用自己的資源，任由中共完全侵佔香港，那麼他們最後的下場就會像投靠共產黨的大地主牛友蘭一樣，一旦統戰時期結束，他們就會以「階級敵人」的身分成為中共下一步需要消滅的對象。

我們再把目光拉回到黎智英和周庭的身上。毫無疑問，他們兩個作為香港抗爭運動的符號性人物，為推動香港的自由和民主作出了很多重要的貢獻。但是我們不得不說，在「中國即將全面挑戰世界」的背景下，黎智英先生的中華主義情結和「既愛中國，又愛香港」的政治立場，對香港有害多於有利。他長時間寄希望於「習近平在黨內的敵對派系能夠迫使他下台」，最終不僅自己的希望會完全落空，而且更會讓無數香港人白白錯失千金難買的寶貴時間和機會。

而周庭在國安法頒布後的屈服與認罪，其實也是極其不明智的作法。我們要知道，中共只敬畏有能力報復和還擊的人。在中共面前示弱或妥協，只會讓中共覺得「你沒有還擊的能力，迫害你不需要支付任何成本」，因此反而更會變本加厲地迫害你。歷史一再清楚地顯示，無論是在蘇聯、中國還是其它共產主義政權之下，下場最好的，從來都是對共產黨直接傷害最大的人。而主動配合或屈服的人，卻往往結局悲慘。例如1949年以前主動接受統戰、做中共幫兇的地主和資本家，最終卻幾乎全都被中共折磨至死；而絕大多數誓死抵抗中共的後代，最終卻都能成為自由之民。

冥冥之中，上帝自有其神秘公正。紅海的巨浪會衝毀法老的戰車，卻會精準地放過摩西和以色列人。上帝最終不會放過一個惡人，也不會錯殺一個義人，只是祂的計劃總是比我們所設想的更長遠、更完全，也更公正。所以，所有人在祈求「希望上帝能站在我這一邊」的同時，都應該更多祈求「希望我能真正站在上帝這一邊」。

現在，真正留給香港人的「選邊站隊」的時間已經越來越少。美國對中國和香港的制裁，很快就會給大多數與中國來往密切的香港企業帶來滅頂之災。如果現在任何一個香港人不能在「中國向世界發起全面挑戰」的背景下，勇敢地做出決斷，那麼他們未來的處境一定會極其被動，而且後悔莫及。
政治決斷猶如信仰，當事人必須要有勇氣相信未知，才更加有可能做出真正正確的選擇。決斷作出之前，除了上帝，沒有任何人能夠完全看清形勢，更沒有任何人能夠保證結果，所有人都只能在事後做出清晰解釋。人類歷史（特別是是人類抗擊共產主義的歷史）已經無數次表明：誰越是不惜一切代價追求公義、誰越是有勇氣和決心對邪惡進行迎頭痛擊，誰就越是有可能為自己贏得最好的結局。

耶和華是良善的，是人患難時的避難所；祂看顧那些信靠祂的人。祂必用滔滔洪水滅絕祂的敵人，把他們驅逐到黑暗中。（那鴻書1:7-8）

你要離惡行善，就必永遠安居。因為耶和華喜愛正義，不丟棄信靠祂的人，永遠保護他們。惡人的後代必被剷除。義人必承受土地，在地上永遠安居。（詩篇37:27-29）

作者

琴日喺蘋果落左廣告，但個fb得1000幾個like！？快啲入嚟睇下邊間滄海遺珠未俾like啦！！！！！

Push